[你問我答] 用BNO係EU註冊Residency比人Rejected

用BNO入境冇印
幫緊一間波蘭遊戲公司做Marketing
因為計我係EU citizen (我有曬UK Insurance, NINO, 地址)
所以冇幫我做work permit
EU既free movement既條件係搬到第二個member state後要註冊residency
上星期去註冊比人reject咗
佢話BNO唔係EU Passport 叫我做Resident Card

而家Visa又整唔到 居住註冊又做唔到
真係等下個月Brexit 同其他英國人一齊攬炒

Workers
People who are employed in another EU country are entitled to live there. Jobseekers are also allowed to stay in another country while they are looking for a job. (See the right to look for a job)

The host country may require them, as "EU migrant workers", to register with the authorities as residents. (See Directive 2004/38/EC)

Other legal and administrative formalities depend on the length of stay – up to 3 months, more than 3 months, or permanent.

怪就怪蠢老鼠

做咗一晚Research之後 發現EU Law係有個大BUG
根據 Directive 2004/38/EC
Article 1(a)
the conditions governing the exercise of the right of free movement and residence within the territory of the Member States by Union citizens and their family members;

Article 2
1) "Union citizen" means any person having the nationality of a Member State;

明顯BNO係英國國籍

但係英國做咗一樣好仆街既野
就係佢係1972年入EEC( EU前身) 既時候對國籍作出聲明
As to the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, the
terms “nationals”, “nationals of Member States” or “nationals of Member
States and overseas countries and territories”, wherever used in the Treaty establishing the European Economic Community þ or in any of the Community acts deriving from those Treaties, are to be understood to
refer to:
(a) persons who are citizens of the United Kingdom and Colonies or
British subjects not possessing that citizenship or the citizenship of
any other Commonwealth country or territory, who, in either case,
have the right of abode in the United Kingdom, and are therefore
exempt from United Kingdom immigration control;
(b) persons who are citizens of the United Kingdom and Colonies by
birth or by registration or naturalisation in Gibraltar, or whose father
was so born, registered or naturalised.

應該唔係架啦，但都想問下
CD Projekt?

係1981年英國更新既國籍法然後Replace咗舊既係EC Delcaration
As to the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland, the
terms “nationals”, “nationals of Member States” or “nationals of Member
States and overseas countries and territories”, wherever used in the Treaty establishing the European Economic Community . . . or in any of the Community acts deriving from those Treaties, are to be understood to
refer to:

(a) British citizens;
(b) Persons who are British subjects by virtue of Part IV of the British
Nationality Act 1981 and who have the right of abode in the
United Kingdom and are therefore exempt from United Kingdom
immigration control;
(c) British Dependent Territories citizens who acquire their citizenship
from a connection with Gibraltar.

唔係(雖然同一個城市)
我都想

最有趣既野黎喇
係1982年declaration改咗BDTC做BOC
所以有班係英國既馬來西亞人/非洲人好撚慘,
佢地係佢出生既國家獨立前去拎住BDTC去咗英國,
之後出生地既國家獨立咗 跟住英國1981年改國籍法
佢地係英國拎住本廢既passport 冇福利冇工作權
BNO係Hong Kong (British Nationality) Order 1986 整出黎既
不過1982年係英國最後一次submit 聲明比EU

打後英國冇對BNO係歐洲既權利作出任何delcaration

所以係1991年有個叫Manjit Kaur既East African Asian拎住BOC想係英國申請居留權，但係比home office rejected。最後佢告上英國High Court, 之後仲上埋European Court of Justice

C-192/99呢個case The Queen v Secretary of State for the Home Department, ex parte: Manjit Kaur
佢CJEU judgement果到話EU citizen既定義係由所屬既member state定
所以refer番1981 British Nationality Act,同埋1982年比意大利政府既Declaration

Judegement主要既原因係
1. 佢想住英國, 冇Trigger到Treaty 講緊係第二個成員國既Free Movement
2. 佢拎BOC, 係聲明講得好清楚 佢唔係EU Citizen
所以Kaur上訴失敗

屌你 BNO無work permit 咪即係打黑工

巴打家下打算下一歩點

BNO點會唔使work permit做野

不過有趣既事又嚟喇
同一時間
Case C-256/99 有個香港人叫Cheung Chiu Hung 拎BNO想係apply英國居留權，最後又係上到ECJ

不過ECJ冇直接解答英國High Court向ECJ提出既問題

我之前幫過兩間based係歐洲大陸既公司做野 都唔洗work permit
但係果陣我住係英國 間唔中飛去開會
而家搬咗去波蘭
我公司有同我簽合約
而且每個月都同波蘭政府交緊稅+health care

我以爲啲未出過香港既傻仔先當自己eu
去做嘢都唔接受現實同睇清楚

等Brexit
冚家抄車
焦土派好波

入境冇印
可以係英國local council, Parliament, European Parliament投票
你覺得呢?

你問蠢老鼠

世柒?

比佢話我套料呀

入境無印係唔正常喎

係咪搞gag,bno當bc係度發窮惡

btw仲有啲插曲既
我都識幾個係波蘭住緊既巴打 用緊BNO
一個係第二個城市成功註冊
一個同我一樣 係首都註冊比人reject
仲有啲人係德法 咩事都冇

不過Brexit no deal後就仆街了

Directive 2004/38/EC Article 2
1) "Union citizen" means any person having the nationality of a Member State;

Treaty of Lisbon
PROVISIONS ON DEMOCRATIC PRINCIPLES
Article 8
In all its activities, the Union shall observe the principle of the equality of its citizens, who shall receive equal attention from its institutions, bodies, offices and agencies. Every national of a Member State shall be a citizen of the Union. Citizenship of the Union shall be additional to national citizenship and shall not replace it.
除非你同我講BNO唔係英國既國籍

係英國籍既
但入境英國都得6 個月旅遊簽證
又唔見得幾英國得去邊

英國有權管自己既入境事務
但係冇權管歐洲其他國家對你國民居留/入境權

BNO 個n係國民 BC個c係公民，剩係呢個terms你都輸咗，refer to 你個citizen

係英國無居留權都有人有NI有交稅 不過都係等於打黑工 有交稅唔等於你可以工作

第一句: 香港passport一樣 六個月限期旅遊stamp 梗係唔洗去差館註冊啦大佬

無永居/BC可以投票真係唔知 可唔可講多d

發爛渣

大英爸爸唔要樓主了

自己柒就走上連登鳩叫
自己拎本護照有咩權利都未撚知又唔查清楚先去

個offer點算？嗰面肯唔肯整work permit?

已經同佢做緊野1個幾月 近排見Brexit有啲唔對路先去註冊
佢地HR話冇問題咪冇問題

黑工

好簡單 溝個波蘭妹 同居兩年可以申請Eu non married partner visa 會俾你留多五年 我成功左 不過而家就黎真係brexit你仲未搞都凶多吉少

其實主要分EU Law 同 National Law兩樣野
UK National Law無可否認BNO 係冇right of abode
但係EU law既基礎principle入面係唔應該存在descrimination of nationality
(當然每個memebr state可以簡咩EU法例 唔接受)
因為EU 出Directives後-->國家本地立法
明顯英國係國籍法呢方面 唔跟EU

所以ECJ既Judgement咪話英國可以決定自己國民有咩權利
但係講到行使EU權利 ECJ就冇講到喇

支持op用1個月既時間溝到波蘭妹兼訂埋婚

就係因為我女朋友係波蘭人
我先搬去波蘭住 而家同佢同居緊

溝就兩年前溝到
玩結婚咁激?

我係英國架 bno用tier4畢業之後咪申請呢個non married visa 但一定要最少同居兩年先可以申請重要有好多documents support你地係真情侶 例如聯名租約 bills 對話記錄 相 etc.

英國真係輕鬆啦
我之前都係英國讀書拎tier 4
有諗過轉tier 5
但係為咗條女先搬去波蘭
係英國住真係唔洗煩咁多野
工又易搵啲 visa又冇咁煩

屌 Labour廢黨嚟既
睇Brexit單野就知
Corbyn由頭到尾都淨係想做PM, 冇諗過點解決Brexit問題
佢做PM 英國會仲膠

我講錯左6個月
因為我果陣用BNO係英國讀uni都冇去police registration

咁搞笑 啲波蘭等等嘅東歐人個個都想過嚟英國 你就反而走返去個邊 咁嘅情況會唔會叫埋你女友過英國會簡單啲呢

佢未讀完書呀嗎
我都係上年畢業咋

睇嚟好大機會no deal
係英國班歐洲人真係仆得街
應該最多波蘭人住係英國among其他EU國家

ching你叻啫
一般英國工簽好難架 人工要求又高

解決Brexit問題唔等於no Brexit
除非條仆街好想睇no deal
送曬班後生去死
跟本EU同英國既integration緊合到唔係兩三下就可以分開
唔講Irish Border咁複雜既問題先
最簡單Pensions, Heathcare, Taxation, export, study 呢啲問題到而家都未搞掂
真係on9嫁

Tier 4轉Tier2易啲
同埋可以申請Tier5

留名

我係英國讀緊master，請問你公司肯幫你整work visa嗎？

支持多啲人搞哩啲case 出嚟
關鍵唔係得唔得
係要更多人留意相關議題

講左申請個settle status就可以留底 我同女友 同佢表姐同佢男友都申請左 andorid有個app依家試行緊 暫時在英歐盟公民兩萬幾個申請人冇一個reject 要check你居留合法性 有冇交稅 犯罪記錄等等

翻香港打牛工啦

Tier 5同 Tier 4 得一兩年貨仔根本就係垃圾

而Tier 2 只會愈來愈難搵，就算公司肯做出面都大把人爭未必批

歐洲條路又block 咗，不如早啲翻香港自殺好過

Lm

我大學識果班英國人/歐洲人都好 Frustrated
好多英國學生join erasmus去歐洲exchange/讀書之後留低做野
同樣有好多歐洲學生嚟英國讀書
雖然暫時仲係交緊local 錢,但係2019/2020 就唔知喇

都係南半球好
生活簡單好多

人地肯請你咪會幫你搞

英國工多人爭係真既
有邊個唔識英文?
去轉唐人街 有幾多人同你一樣都係識兩文三語
除非你係讀Programming/Accounting/Nursing/Medic呢啲長期缺人既工
如果唔係個競爭都好多

我讀文科
畢業後3個月先搵到野做

lm

文翠珊Home Office出黎既
果啲仆街immigration law佢最清楚啦
英國既Immigration Law算係全世界最仆街嫁喇

一dd啦 我自己身邊都有班人係投咗leave
我到e家都唔明點解要咁做

高質post
終於唔係啲乜9都你問我答或者垃圾假潮文

我間uni既票站
70% remain

好多公司都表明唔請要申請work visa既人，因為公司要自己比筆錢出黎幫你申請架，仲要間公司係個sponsor list入面，邊有咁容易

都做咗幾多Research嫁
不過我唔係讀law
可能睇法律觀點上面有錯
始終英國行Common Law
EU Member states行Code Law
但係EU唔係一個國家 所以EU Law點樣apply又係另一回事

仲要過Labour Market Test

我嗰 constituency 投係remain 多過leave既

執行上好似EU law 同UK law status 好似冇分別
只不過係嗰位係UK law 要過 Parliament, EU law就Parliament 冇權過問就可以直接applied 落member state

利申：冇讀law

EU立場:
你而家求我仲咁多野講?

Tusk:你班脫歐政棍落地獄啦

取締人英國國籍都係佢任內發明同執行
佢反口取消BNO賠率真係細過平權

樓主如果係澳門人就唔會有呢個問題
港豬俾英國佬呃完仲日日拎本BNO打飛機

European citizenship 係可以受到歐洲national law限制同修改
歐盟directive同regulation係冇可能寫到details
你當係寫個大綱
係要經常refer national law

而睇返英國法第一句已經講BNO唔係EU Citizen

咁你彈出黎都係想迫人屌你老母再3年入籍je 呃鳩用咩

EU member states可以選擇點樣Apply EU Law
好似UK, Ireland保留自己Immigration, 冇join Schengen
Sweden, Poland, CZ, UK,etc 保留自己currency 冇用 EURO
但係大體上例如你要join single market 就一定要行某啲EU法律

個人覺得EU立場都係一直冇變
英國要走就一定整死你 但你都可以揀留低咁就當冇事發生
因為我記得上個月EU有講英國可以自行取消Brexit (article 59?) 而冇需先行通知EU
所以其實EU都比曬機會英國

如果澳葡passport直接去歐洲可能會出事
因為佢地冇insurance 冇healthcare
Home Ofice又會hang機

其實係
當初Cameron同Tusk講話公投 塞住班brexiters把口
Tusk就話唔撚係掛?你以為大選羸 Scotland公投羸
Brexit就會嬴?
結果撚輸咗

班白痴仔會唔會on9咗啲
香港幾十萬BC有冇人彈出黎講「樓主一早係BC就冇呢個問題」之類嘅廢話
唯獨澳門就有傻鳩衝出黎柒
俾23條打壓到唔識同人溝通，彈出黎講廢話

BNO

住香港嘅bc +1

bno都走去摶
條文上跟本就唔合資格。

你自己走法律罅
走唔到發爛渣？

面對現實喇

bno =垃圾

Bno 不嬲係垃圾

炒

一樣黎睇情況既bc

呢度班右膠呢

得罪講句，BNO 畢嬲唔係EU passport
樓豬自己走法律罅無野好講

出入歐洲不嬲無印係正常

其實兩年黎現死英國既係西班牙同愛爾蘭，德國唔洗出手

BC依加個處境應該一樣 一個月後no deal leave就會冇曬freedom of movement

之前quit EU嗰時唔係好多人打哂飛機咩？

大英帝國喎

有BC係香港已經好幸運 留係香港嘅話最好棄咗中國籍佢以免他日俾人「首先是中國人」同埋係本地有領事保護

非技術科加冇placement，發覺根本冇reply

BNO 係 Commonwealth citizens

上面都講左其中一個原因啦

啲人成世未交過稅比英國 憑本EU護照去英國就可以交local 學費 同有其他福利

就算係BC護照 你係外國生活 去到英國一樣都要交overseas學費

有BC 就快快去英國啦

有BC又留係香港 咁同冇BC有咩分別

BC香港淪陷可以隨時走
BNO就做中囯人啦

一早淪陷左啦 我身邊仲有唔少BC朋友係香港打份牛工

大把BC留係香港 正如97前啲人移民去曬澳紐加之後咪又係大把人返曬嚟

黃世柒

EU Law唔係類似憲法性質 即係要經過本地(本國)立法先apply架咩
利申：無讀law

淨係得BNO可能到時直接申請做難民呢

雖然香港俾人笑做高級難民營 但我地處境都未至於好似北非咁戰火波及個啲人咁慘 唔應該當係難民
但平權呢件事上面係關維權事多一啲 呢個係英國政府欠港英公民嘅公道而唔係自貶做難民咁乞求施捨

利申支持真難民尋求庇護但唔支持係未做好Naturalisation定教化就佢地周圍走

新八國聯軍已經集結緊 支爆局勢再惡化啲支共眞係咩都做得出 就算開火打仗我都唔會覺得出奇
我講嘅可能直接申請難民就係講呢樣...

其實eu都要住夠3年都先當local fee